Question 1: Open your terminal and start by displaying the current working directory.
Answer 1: Type pwd and press Enter.
Question 2: List all files and directories in your current directory.
Answer 2: Type ls and press Enter.
Question 3: Navigate to your home directory.
Answer : type cd ~ or cd and press Enter
Question 4: Create a new directory named "documents" in your home directory.
Answer:Type mkdir ~/documents and press Enter.
Question 5: Change your current directory to the "documents" directory.
Answer 5: Type cd ~/documents and press Enter.
Question 6: Create a new file named "report.txt" in the "documents" directory.
Answer 6: Type touch report.txt and press Enter.
Question 7: Display the contents of the "report.txt" file.
Answer 7: Type cat report.txt and press Enter.
Question 8: Append the text "This is a sample report." to the "report.txt" file.
Answer 8: Type echo "This is a sample report." >> report.txt and press Enter.
Question 9: List all files and directories in the "documents" directory.
Answer 9. Type LS and press Enter
Question 10: Rename the "report.txt" file to "monthly_report.txt" within the "documents" directory.
Answer 10:Type mv report.txt monthly_report.txt and press Enter.
Question 11: Create a new directory named "backup" within the "documents" directory.
Answer 11: Type mkdir backup and press Enter.
Question 12: Move the "monthly_report.txt" file into the "backup" directory.
Answer 12: Type mv monthly_ report.txt backup/ and press Enter.
Question 13: Change your current directory back to your home directory.
Answer 13: Type cd ~ or cd and press Enter.
Question 14: Display the full path to the "backup" directory
Answer 14: Type pwd and press Enter. I
Question 15: List all files and directories in the "backup" directory using an absolute path
Answer 15: Type ls ~/documents/backup and press Enter.
Question 16: Delete the "backup" directory and its contents.
Answer 16: Type rm-r ~/documents/backup and press Enter.
Question 17: Search for all files in your home directory that contain the word "important."
Answer 17: Type grep -r "important" ~ and press Enter.
Question 18: Display the first 5 lines of the "monthly_report.txt" file.
Answer 18: Type head -n 5 ~/documents/monthly_ report.txt and press Enter.
Question 19: Count the number of files and directories in your home directory.
Answer:
Question 20: Logout of your current terminal session.
